\section{Forschungsfragen}\label{sec:rq}

GitHub bietet den Nutzern eine Vielzahl an Funktionen um die Nutzung zu vereinfachen. Viele dieser Funktionen wurden bereits in Veröffentlichungen untersucht und deren Nutzungsweise herausgearbeitet. Weitaus weniger Veröffentlichungen stellen ihre Ergebnisse der von GitHub vorgeschlagenen Nutzung gegenüber. Eine dieser wenigen Veröffentlichungen ist \enquote{What Is the Gist? Understanding the Use of Public Gists on GitHub} von \cite{7180090}. Hier untersuchen die Autoren die Nutzung von GitHub Gists, einem Dienst zum Teilen einzelner Quellcodedateien, und vergleichen ihre Ergebnisse mit den Informationen zur Nutzung von GitHub.

Ich möchte in dieser Arbeit nicht nur eine einzelne Funktion untersuchen und mit der vorgeschlagenen Nutzung vergleichen, wie es \cite{7180090} gemacht haben, sondern vielmehr die Erkenntnisse anderer Autoren zu den verschiedenen Funktionen herausarbeiten und mit den Informationen von GitHub vergleichen. So möchte ich herausfinden, ob die Funktionen anders genutzt werden, als sie von GitHub gedacht sind.

Aus dieser Aufgabenstellung leite ich die folgenden Forschungsfragen (abgekürzt FF) ab:

\begin{itemize}
  \item [FF1] \textbf{Wie stellt GitHub sich den Entwicklungsprozess vor?} Hier möchte ich ein beispielhaften Ablauf des Entwicklungsprozesses eines Projektes auf GitHub darzustellen. Dies soll dem Verständnis der einzelnen Funktionen helfen.
  \item [FF2] \textbf{Welche GitHub Funktionen wurden in der wissenschaftlichen Literatur bereits untersucht?} Mit dieser Frage möchte ich einen Überblick schaffen, zu welchen Funktionen ich in der systematischen Literaturrecherche Veröffentlichungen gefunden habe.
  \item [FF3] \textbf{Wie wird die Nutzung in den Veröffentlichungen beschrieben?} Diese Frage werde ich für jede der gefundenen Funktionen einzeln beantworten.
  \item [FF4] \textbf{Wie beschreibt GitHub die vorgesehene Nutzung seiner verschiedenen Funktionen?} Mit Informationen von GitHub eigenen Webseiten möchte ich für jede Funktion die ich in FF3 beschrieben habe, auch die Sicht von GitHub beschreiben.
  \item [FF5] \textbf{Welche Unterschiede und Gemeinsamkeiten bestehen zwischen den Ergebnissen aus FF3 und FF4?} Hier möchte ich die Unterschiede und Gemeinsamkeiten zwischen der festgestellten Nutzung und der dokumentierten Nutzung von GitHub herausarbeiten.
\end{itemize}

